【全国山河一片虫】南美害蟲橫掃南方13省 1月入侵中國 廣州千畝玉米受害

南美害蟲橫掃南方13省 1月入侵中國 廣州千畝玉米受害

【明報專訊】一種外來生物入侵中國，源自美洲的害蟲——草地貪夜蛾憑超強的飛行能力，今年1月從緬甸首次傳入中國，在雲南省現身後，迅速擴散至南方多個省份；截至5月13日，中國已經有13個省（市、區）遭受蟲害，包括廣州的花都有1500多畝玉米作物受侵害。

為害玉米水稻甘蔗 每晚飛百里

草地貪夜蛾俗稱秋黏蟲，原產美洲的熱帶和亞熱帶地區，又稱為「糧食殺手」、「秋行軍蟲」，主要為害玉米、水稻、甘蔗、煙草等禾本科植物。玉米苗期受害一般可減產10%到25%，嚴重危害田塊可造成毁種絕收。2017年，草地貪夜蛾被列入世界十大植物害蟲「黑名單」，也是2018年聯合國糧農組織全球預警的重大遷飛性害蟲。今年1月，草地貪夜蛾進入中國後，以每晚飛行100公里的速度迅速擴散，早前統計稱，全國已有11省（區）52個市（州）230個縣（市、區）查見玉米受害，初步統計發生面積超過12.74萬畝。

據金羊網報道，廣州花都區農業技術管理中心的消息，花都區於4月28日確認發現草地貪夜蛾入侵危害該區玉米農作物，截至5月8日，危害面積已達到1568畝。自發現草地貪夜蛾入侵花都區後，花都區農業技術管理中心和省市農業部門專家已針對性進行用藥防治。但由於入侵迅速極快，目前還沒有登記防控草地貪夜蛾的農藥。

另據江蘇新聞廣播報道，目前，草地貪夜蛾已入侵浙江建德和江西贛州等地，截至5月13日，中國已經有13個省（市、區）遭受蟲害。而草地貪夜蛾正快速逼近江蘇，距離江蘇最近的入侵點直線距離已不到200公里。當地農業部門預判，草地貪夜蛾下一階段遷入江蘇的可能極大。江蘇省農業農村廳高度重視，發布了《關於做好草地貪夜蛾監控工作的通知》，要求各地農業部門加強監測預警，第一時間發現、第一時間報告、第一時間預警，全力做好防控應對工作，努力實現「蟲口奪糧」保豐收。

「防治可達90%」 江蘇加強監測

江蘇省植物保護植物檢疫站楊榮明副站長介紹，從目前各地防治情况看，草地貪夜蛾是可防可控的，只要及時採取防治措施，防治效果基本能達到70%至90%。中國農科院專家表示，對草地貪夜蛾不用過度擔心，從整體來看，草地貪夜蛾的危害是可控的。但報道並沒說明如何防治。

2016年初，草地貪夜蛾首次被發現入侵非洲西部並暴發成災，2018年1月，草地貪夜蛾已經入侵到撒哈拉以南非洲幾乎所有44個國家。2018年7月，草地貪夜蛾首次傳入亞洲地區。

用殺蟲劑？

好快又有抗藥性害蟲

蝗蟲剋星

肯定侵侵傑作

国家唔講d 農民一定亂黎乜都落

係咪支那研究緊生物兵器漏咗啲成蟲出街？

可壯陽 完！

中共幾時滅蛾救災，包括香港嗰隻

sars